AFR: The end of Hong Kong as we know it

Tragically, the turmoil in Hong Kong can only end badly. No good outcomes are available to the participants. Whatever happens, Hong Kong will never be the same again. The year 2046, the last of the 50-year transition, will begin once the streets are cleared, however that is achieved. Hong Kong could well become a black swan event that changes the region and the world beyond.

After three months of Beijing’s stubbornness, the situation has only become worse.

Compromise would be seen as weakness and a vulnerability. This is one of the consequences of strongman political leadership.

The international consequences would be disastrous. Foreign capital and global companies would flee Hong Kong as if the bubonic plague had broken out. In any event, the military will resist being drawn in. All militaries want to know what the exit strategy is. None exists for Hong Kong. The prospect of being mired into trying to control a labyrinth of steeply narrow streets and laneways is a military’s worst nightmare.

Xi Jinping will want the demonstrators off the streets well before the October 1 celebrations of the 70th anniversary of the establishment of the People’s Republic of China. This was to be his grand moment, and a burning Hong Kong would entail an intolerable loss of face. The resilience of the people on the streets of Hong Kong may finally have convinced Beijing that compromise would be a better outcome than tanks at Hong Kong's major intersections during the 70th anniversary.

However all of this is resolved, following this summer of discontent, Hong Kong will never be the same again; 2046 has collapsed into the present. Beijing will do whatever is necessary through political interference, media and digital control, and undermining Hong Kong’s independent judiciary and academia to ensure this never happens again.

[行動post] 肯入黎睇9.7點樣揸機場輸精管未 | LIHKG

However all of this is resolved, following this summer of discontent, Hong Kong will never be the same again